\documentclass[14pt, oneside]{altsu-bachelor}

\title{Программный генератор сигналов на основе микроконтроллера STM32}
\author{Д.\,С.~Вебер}
\groupnumber{506}
\GradebookNumber{294}
\supervisor{П.\,Н.~Уланов}
\supervisordegree{ст. преп.}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\ChairmanOfTheStateCertificationCommission{С.\,П.~Пронин}
\ChairmanOfTheStateCertificationCommissiondegree{д.т.н., проф.}
\NormController{А.\,В.~Калачёв}
\NormControllerdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\Consultant{}
\Consultantdegree{}
\UDC{519.688}
\docname{БР 09.03.01}
\abstractRU
{
	Данная выпускная квалификационная работа посвящена разработке программного генератора сигналов. В рамках работы были исследованы теоретические основы и методологии генерации сигналов, проведён обзор аналогичных генераторов сигналов, рассмотрены микроконтроллеры для реализации.
	
	Разработан макет программного генератора сигналов. Генератор способен генерировать различные формы сигналов (синусоидальная, треугольная, прямоугольная, пилообразная, обратно пилообразная) с частотой от 125 до 50 000 Гц, амплитудой 3 В и шагом по частоте 125, 250, 500, 1000 Гц. Для управления генератором используются пять кнопок, а информация о параметрах сигнала отображается на экране с разрешением 128x64 пикселя через интерфейс I2C.
}

\keysRU{генератор сигналов, микроконтроллер, цифро-аналоговый преобразователь, прямой цифровой синтез, макет}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}
%нужно зайти из далека для настройки калибровки радио 
	В ходе эксплуатации электронных устройств регулярно возникает необходимость в настройке. На входы устройства принимают сигналы, форма которых задается напряжением. Для тестирования и отладки могут понадобиться как цифровые, так и аналоговые сигналы разной формы. Формирование аналоговых сигналов может обеспечить специализированное устройство --- генератор сигналов.
	
%	Для калибровки и отладки приборов необходимы колебания разных форм и периодов. Формирование требуемых электрических колебаний может обеспечить специализированное устройство --- генератор сигналов.
	
	Генератор сигналов --- это неотъемлемый инструмент для любого специалиста в области электроники. %У многих специалистов есть необходимость без применения дорогостоящих средств генерировать колебания с установленными параметрами. 
	На сегодняшний день разрабатывается достаточно много генераторов сигналов, % которые используются для различных исследований или необходимы для настройки каких-либо устройств,
	 но не все генераторы, которые есть на рынке, обладают компактными размерами, лёгкостью транспортировки и доступностью в цене. %Существует два основных вида генераторов --- аналоговый и цифровой.%
	
	Ранее практически все лабораторные генераторы были аналоговыми и конструировались на различных схемах. К их достоинствам можно отнести простоту и надёжность, но у них есть существенные недостатки в виде меньшей стабильности и более тщательной настройке. Сейчас практически все генераторы, которые есть на рынке создаются на основе цифровых методов синтеза аналоговых сигналов, %Цифровые генераторы легко интегрируются с другими системами и могут управляться через программное обеспечение, что упрощает процесс.%
	 т. к. они стабильные и точные. %., а также могут быть реализованы просто на микроконтроллере. 
	 Такого рода генераторы могут найти применение и в промышленности, но не всем пользователям требуются такие высокие характеристики. Разработанный в данной работе генератор претендует на применение в домашней лаборатории в качестве простого и функционального дешёвого генератора сигналов.
	
	Применением такого генератора может быть генерация сигналов разных форм, работа с аналоговыми системами для исследования влияния сигналов на них, изучение методов обработки сигнала или основ электроники. 
	
\textbf{Цель}
	выпускной квалификационной работы состоит в разработке программного генератора сигналов на микроконтроллере.

\textbf{Задачи}

	\begin{enumerate}
		\item Исследовать методы генерации сигналов и осуществить выбор;
		\item Рассмотреть семейства микроконтроллеров и осуществить выбор;
		\item Выбрать среду разработки;
		\item Разработать программу;
		\item Спроектировать устройство;
		\item Протестировать генератор.
	\end{enumerate}

\input{chapter-1-csae}
\input{chapter-2-csae}
\input{chapter-3-csae}

\chapter*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
	В результате выполнения данной выпускной квалификационной работы была достигнута поставленная цель --- разработан программный генератор сигналов на микроконтроллере STM32F103RCT6, позволяющий генерировать сигналы разной формы, со следующими характеристиками:

	\begin{itemize}
		\item Формы сигналов: синус, треугольник, прямоугольник, пилообразная, обратная пилообразная.
		\item Частота сигнала: 125 --- 50000 Гц.
		\item Амплитуда: 3 В.
		\item Шаг по частоте: 125, 250, 500, 1000 Гц.
	\end{itemize}

	Помимо микроконтроллера генератор состоит из дисплея с разрешением 128 на 64 пикселя, работающего по интерфейсу I2C, и пяти кнопок управления.

	Для достижения поставленной цели были выполнены все задачи, а именно:
	\begin{enumerate}
		\item Выбран метод генерации сигналов;
		\item Выбран микроконтроллер;
		\item Выбрана среда разработки;
		\item Разработана программа;
		\item Спроектировано устройство;
		\item Протестирован генератор.
	\end{enumerate}

	Реализованный генератор сигналов отличается простотой, так как использует встроенный цифро-аналоговый преобразователь микроконтроллера и тем самым компактен, а также доступные элементы периферии ввиду этого также его плюсом является невысокая стоимость. 
\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}




\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}]

\input{chapter-appendix-csae}

\makelastpage
\end{document}

